零售業失救 年底恐關1.5萬店

新冠肺炎疫情把本港零售業推入冰河時期，已觸發裁員及結業潮。香港零售管理協會昨日發布的最新零售業調查顯示，疫潮令全個行業嚴重虧損，較去年社會事件的影響更為嚴峻，協會推算由今年2月至5月，有5200間店舖結業，累計有1.04萬人被解僱；若沒有紓緩措施幫助，形勢恐繼續惡化，最壞情況是到年底會有1.52萬間店舖倒閉，以全港6.24萬間零售店舖計，即每4間就有1間「執笠」。協會再次呼籲業主按營業額抽成收取租金，以及跟隨政府物業的減租幅度，至少寬減75%，並維持起碼6個月。

該項調查於3月31日至4月9日進行，獲152間零售公司回覆，涉及3345間店舖及聘用5.9萬名員工，佔全港26萬名零售從業員的23%。值得留意的是，該調查尚未反映政府於4月8日公布1375億元第二輪抗疫措施可能帶來的效果。去年10月29日至11月22日期間，協會亦曾就社會抗爭事件的影響作出同類調查。

4個月內逾萬員工被裁

今次調查結果顯示，疫情期間有96%零售商正處於蝕錢狀態，其中有66%公司嚴重虧損，遠多於去年社會事件影響的調查中57%公司嚴重虧損。同時，計劃裁員及結業的比例持續上升，2月份有16%公司打算裁員，到5月升至48.7%；2月份有12%公司擬結業，5月增至35.5%。

此外，於2月至4月間，被裁員工佔受訪公司員工總數2%，以全港26萬名從業員計算，共有5200人失業；受訪公司預計，到5月會有額外5200名員工被裁減，即2月至5月合共1.04萬名員工失飯碗。

協會估計，2月至5月份累計有5200間零售店舖結業，若未能得到紓困措施協助，而疫情又持續，情況會再惡化。

在調查中，40%受訪公司表明，營運能力不多過4個月，以全港6.24萬間零售店推算，今年5月至8月會有6600間店舖倒閉，而9月至12月更可能多達8600間結業，即到年底總共有1.52萬間零售店執笠，佔全港25%店舖。

籲至少劈租五成為期半年

對於調查指出有54%公司認為業主適切減租最有幫助，協會主席謝邱安儀表示，現時商戶與地產商談減租時面對非常大困難，在盡力與業主協商後，減幅亦只得一至兩成，她稱「最好可以削租五成」。現時會員與部分業主仍在磋商3月至4月減租，暫未收到有關5月及6月的資料，她重申，減租起碼要為期6個月，才能令零售商安心捱下去，並強調除下調租金外，其他方法皆難以令零售商「起死回生」。

對於政府第二輪防疫抗疫基金將會為僱主提供工資補貼半年，她承認可拖慢失業率上升速度，業界亦普遍認為比起第一輪措施更有效，但依然有不足之處，包括未能完全照顧零售業員工的整體收入，特別是佣金收入，因為零售界從業員的收入是以底薪加佣金計算，從去年社會事件開始，佣金已大減，收入不能與以往比較，而且最快6月才能取得當局的資助，相信很多零售商未等到援助到手已結業。

星期一又可以千升

市場解讀: 失業人士全職炒股 大量資金投入股市 --> 升

關我撚事 執哂仲開心

執哂揸住啲錢可以點用

唔執正仆街

咪啱曬連登手足囉 搞咁耐就係要真攬炒 要大蕭條
人人冇工開 個個去山頂廣場老麥執二手薯條食

咁黑心... 講漏左食老綜

比錢屌老細

冇鋪開 點比錢食薯條

執?執完咪又開過
留名睇到時鞭屍, 整體店舖數量冇變動

我地廢青冇錢食 住得半山 山頂 大蕭條根本唔會傷到佢地 所以咪話要去山頂廣場執二手餐食

WFC

唔做我黎做lor 屌

老綜幾千銀 都未夠買一手2800等番身窩

我引用雅虎啲新聞咋 唔好bin我屍pls

業主未驚過
無事
嚇大

零售業執 就由新科技 網上購物取代

然後9988 700個d大隻既係咁升

其他股就雞犬飛升

Loop 到2021

759+百佳唔執就得
已經夠生活

有得比你幾仟，食懵咗！

業主不用供樓？尤其街舖、商場舖，跌咗租金，估價會跌，萬一失咗租客，死多二錢，惡性循環，先來基金佬和有押証卷及衍生工具的斬倉潮；百業蕭條，所以呢排銀行忘得死，要分析再追數！

信政府 唔怕